

\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipssnames]{book}

\usepackage{ProfCollege}
\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{fancyqr}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{witharrows}
\RequirePackage[margin=1.5cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}

\usepackage{pgfplots}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{fancy}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{Lycée Bellevue}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{Classe de seconde}
\fancyfoot[L]{{\gray{\small\leftmark}}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}


% Redéfinition du nom du chapitre
\addto{\captionsfrench}{\renewcommand*{\chaptername}{}}

% Entêtes de l'environnement "cours"
\tcbset{usercours/.style={
        enhanced,
        colback=LightSteelBlue,
        frame hidden, % Pas d'encadrement
        sharp corners, % Bords non arrondis
        height=3cm,
        underlay={
            \begin{tcbclipinterior}
                \fill[BLEU] (frame.south west) rectangle ([xshift=3cm]frame.north west);
            \end{tcbclipinterior}
        },
        overlay={
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt,rotate=90] at ([xshift=1.5cm]frame.west) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Cours \vskip2pt \& méthodes }};

\node[align=center] at (frame.center) {\Huge \bfseries \sffamily Introduction aux fonctions };
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt, anchor=north east] at ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]frame.north east) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \Huge{ \thechapter} \vskip8pt \fontsize{10}{10} \small{FONCTIONS \vskip0pt \& ANALYSE}};
        }
    }
}

% Entêtes de l'environnement "parcours"
\tcbset{
    userparcours/.style={
        enhanced,
        colback=LightSteelBlue,
        frame hidden, % Pas d'encadrement
        sharp corners, % Bords non arrondis
        height=3cm,
        underlay={
            \begin{tcbclipinterior}
                \fill[BLEU] (frame.south west) rectangle ([xshift=3cm]frame.north west);
            \end{tcbclipinterior}
        },
        overlay={
        \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt,rotate=90] at ([xshift=1.5cm]frame.west) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \large{ Parcours \vskip0pt d'exercices}};

\node[align=center] at (frame.center) {\Huge \bfseries \sffamily Introduction aux fonctions };
          \node[align=center, text width=4cm, minimum height=0pt, inner sep=0pt, anchor=north east] at ([xshift=0.5cm, yshift=-0.5cm]frame.north east) {\color{white}\fontsize{10}{10}\sffamily  \Huge{ \thechapter} \vskip8pt \fontsize{10}{10} \small{Fonction \vskip0pt \& ANALYSE}};
        }
    }
}





% Section
\definecolor{BLEU}{RGB}{29, 112, 183}
\makeatletter
   \renewcommand{\thesection}{\@arabic\c@section}
\makeatother
\titlespacing*{\section}{0mm}{5mm}{3mm} 
\titleformat{\section}[hang]
   {\LARGE\bf\sffamily\color{BLEU}}
   {\tcbox[colback=BLEU,colframe=BLEU,coltext=white,on line,boxsep=0pt,left=4pt,right=4pt,top=4pt,bottom=4pt,sharp corners,tcbox raise base]{\thesection}}
   {10pt}
   {}

%subsection
  \renewcommand{\thesubsection}{\arabic{section}.\arabic{subsection}}
\makeatother
\titlespacing*{\subsection}{3mm}{3mm}{3mm} 
\titleformat{\subsection}[hang]
   {\large\bf\sffamily\color{BLEU}}
   {\tcbox[colback=white,colframe=white,coltext=BLEU,on line,boxsep=0pt,left=2pt,right=5pt,top=2pt,bottom=2pt]{\thesubsection}}
   {1pt}
   {}


% Environnements du cours
\tcbset{frame/.style={enhanced,breakable, sharp corners, after skip=5mm,  toprule=1mm,rightrule=0pt,bottomrule=0pt,
        leftrule=0pt, colback=#1!10,
        colframe=#1!80!black, coltitle=#1!50!black,
        detach title,overlay unbroken and first={
            \node[anchor=north west,font=\sffamily,yshift=-2mm] at (frame.north west) {\tcbtitle}; % Adjust the yshift value
        }, before upper={\vspace{5mm}},}}



\newtcbtheorem{definition}{{\bf \textsf{Définition}}}{frame=red}{de}
\newtcbtheorem{propriete}{{\bf \textsf{Propriété}}}{frame=red}{pr}
\newtcbtheorem{exemple}{{\bf \textsf{Exemple}}}{frame=lightgray}{ex}
\newtcbtheorem{illustration}{{\bf \textsf{Illustration}}}{frame=lightgray}{il}
\newtcbtheorem{remarque}{{\bf \textsf{Remarque}}}{frame=lightgray}{re}
\newtcbtheorem{methode}{{\bf \textsf{Méthode}}}{frame=BLEU}{me}
\newtcbtheorem{notation}{{\bf \textsf{Notation}}}{frame=BLEU}{no}
\newtcbtheorem{parcours1}{{Parcours 1}}{frame=BLEU}{pa1}
\newtcbtheorem{parcours2}{{Parcours 2}}{frame=BLEU}{pa2}
\newtcbtheorem{parcours3}{{Parcours 3}}{frame=BLEU}{pa3}
\newtcbtheorem{demonstration}{{\bf Démonstration}}{frame=BLEU}{mo}
\newtcolorbox{exmethode}{skin=bicolor,sidebyside,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}
\newtcolorbox{exbmethode}{skin=bicolor,colback=white,colbacklower=cyan!5,colframe=cyan!5,attach boxed title to top left={xshift=5mm,yshift=-3mm},boxed title style={size=small,colback=cyan!5},top=3mm,fonttitle=\black}

% bulle interactif pour les parcours
\newcommand{\bulleovaleInteractif}{%
    \begin{tikzpicture}
        \node[draw=orange, fill=orange, text=white, rounded corners, minimum width=2cm, minimum height=0.4cm, inner sep=4pt]  {Interactif};
    \end{tikzpicture}%
}

% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}



\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}
\begin{document}
\setcounter{chapter}{11}

\begin{Maquette}[Cours]{Theme={}}
\sffamily

\section{{Première approche d'une fonction : } }
\begin{minipage}{14 cm}
	\begin{definition*}{Définition intuitive :}{ On appelle fonction tout programme de calcul qui, à un nombre donné,\\
		fait correspondre un \textbf{unique} autre nombre.}\end{definition*}
\end{minipage}
\begin{minipage}{1cm}
	\quad
\end{minipage}
\begin{minipage}{3cm}
	\begin{center}
	\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://youtube.com/embed/AT9PGBnm4Ac?rel=0}\\
	\medskip
	
	Vidéo de cours
	\end{center}
\end{minipage}

\begin{exemple*}
	
On appelle $f$ le programme de calcul qui " \textit{calcule le double du nombre}".\\

On obtient par exemple :


\begin{center}
	\Propor[GrandeurA=Entrée , GrandeurB= Sortie , Vertical,Largeur=3cm]{1/2
		,3/6,5/10}
\end{center}
\FlechesPH{1}{2}{$\times\num{2}$}







	\begin{minipage}{13cm}Pour l'entrée, on parlera d'\textbf{antécédent}. et pour la sortie, on parlera d'\textbf{image}.\\
On pourra donc écrire le tableau de valeurs d'une fonction sous cette forme forme :
\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|} 
		\hline Antécédent & 1&3&5 \\
		\hline Image & 2&6&10 \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{center}
On lit :\\
\end{minipage}	\begin{minipage}{0.5cm}
\quad
\end{minipage}
\begin{minipage}{2.5cm}
\begin{center}
	\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/embed/M8BtBjMYV_8?rel=0}\\
	\medskip
	
	Vidéo de cours
\end{center}
\end{minipage}
\begin{multicols}{2}	\begin{itemize}
		\item[$\bullet$] L'\textbf{image} de 3 par la fonction $f$ est 6
		\item[$\bullet$]  6 est l'\textbf{image} de 3 par la fonction $f$
		\item[$\bullet$] 3 est l'\textbf{antécédent} de 6 par la fonction $f$
		\item[$\bullet$]  6 a pour \textbf{antécédent} 3 par la fonction $f$
	\end{itemize}\end{multicols}

\end{exemple*}
\begin{notation*}{avec des flèches:}
	A partir de l'exemple précédent, on dit que $f$ est une fonction et on note alors : 

		$f: 3 \mapsto 6\quad$ et $\quad f: 5 \mapsto 10$
\end{notation*}

\begin{propriete*}{On retient !!}{Il est fondamental de retenir ce schéma :	$$f : \text{antécédent} \longmapsto \text{image}$$
	}
\end{propriete*}


\begin{remarque*}{}{
	Il est important de comprendre qu'une fonction fait correspondre
	\textbf{une et unique image} à chaque antécédent.\\
	Il n'est pas possible qu'un antécédent ait plusieurs images.
	On entre un nombre, il en sort un, et un seul.\\
	C'est pourquoi dans la définition on dit qu'une fonction :\\
	" \textit{fait correspondre à un nombre donné, un \textbf{unique} autre nombre.}"} 
\end{remarque*}
\subsection*{S'évaluer - Travailler seul}
\begin{minipage}{9cm}
	\begin{center}
		\qrcode{https://link.dgpad.net/M3JA}\\
		\medskip
		
		QCM 1
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{9cm}
	\begin{center}
		\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=0eecd&id=3F10-1&v=confeleve&v=eleve&title=&es=021100}\\
		\medskip
		
		Exercice Mathalea
	\end{center}
\end{minipage}

\section{Définition algébrique : } 
\begin{exemple*}{}
On appelle $f$ la fonction qui "\textit{ajoute 3}" . \\
On peut représenter cette fonction par ce tableau de valeurs :\\
\begin{center}
	\Propor[Math, GrandeurA=Antécédents , GrandeurB= Images]{3/6,5/8,$x$/$x+3$}
\end{center}
\FlechesPD{1}{2}{$+\num{3}$}

Pour définir algébriquement cette fonction, on détaillera le programme de calcul :\\
Pour un antécédent quelconque, souvent appelé $x$, \begin{center}
	on note $f: x \mapsto x+3$
\end{center}

On lit "la fonction qui à $x$ associe $x+3$"
\end{exemple*}

\begin{notation*}{}
 On utilise aussi cette notation : 
	$f(x)=x+3$
	et on lit " $f$ de $x$ égal $x+3$ "


 On écrit alors :
\begin{itemize}
	\item[$\bullet$] $f(3)=6$ qui est équivalent à $: f: 3 \mapsto 6$ 
	\item[$\bullet$] $f(5)=8$ qui est équivalent à $: f: 5 \mapsto 8$
	\end{itemize}
\end{notation*}

	\begin{propriete*}
{On retient !!}{$$f(\text{antécédent})=\text{image}$$}
\end{propriete*}


\begin{methode*}{Maîtriser le vocabulaire et notations de base.   Niveau *}
	\begin{exbmethode}
		
	Soit $f$ une fonction.
	\begin{enumerate}
		\item  Sachant que $f(2)=3$, faire une phrase avec le mot antécédent .
		\item Sachant que $f(4)=-2$, faire une phrase avec le mot image.
		\item Sachant que 6 est l'image de $-1$ par la fonction $f$, écrire une égalité .
		\item Sachant que 7 est l'antécédent de 0 par la fonction $f$, écrire une égalité .
	\end{enumerate}
		
\begin{minipage}{14cm}		~\\
		\pointilles[13cm]\\[0.7em]
		\pointilles[13cm]\\[0.7em]
		\pointilles[13cm]\\[0.7em]
		\pointilles[13cm]\\[0.7em]
		\pointilles[13cm]
	\end{minipage}\begin{minipage}{2cm}\begin{center}
		\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/embed/5DRVLC88Op0?rel=0}\\ \medskip
		
		Correction
		\end{center}\end{minipage}
	\end{exbmethode}
\end{methode*}

\subsection*{S'évaluer - Travailler seul}
\begin{minipage}{8cm}
	\begin{center}
		\qrcode{https://link.dgpad.net/Sxqb}\\	\medskip
		
		QCM 2
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{8cm}
	\begin{center}
		\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=b92da&id=3F10&uuid=4daef&id=3F10-3&n=2&d=10&s=1&cd=1&uuid=4daef&id=3F10-3&n=2&d=10&s=2&cd=1&v=confeleve&v=eleve&title=&es=021100}\\	\medskip
		
		Exercice Mathalea
	\end{center}
\end{minipage}


\begin{minipage}{15cm}
\begin{definition*}{Domaine de définition :}{Soit $D$ une partie de l'ensemble des nombres réels $\R$. \\
		Une fonction $f$ définie sur $D$ associe à tout nombre réel $x$ de $D$ un unique nombre réel, noté $f (x)$.\\
		$D$ est appelé l'ensemble de définition de la fonction $f$.}
	\end{definition*}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.3cm}
	\quad
\end{minipage}
\begin{minipage}{3cm}
	\begin{center}
			\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/embed/jJrXiQvy5Lk?rel=0}\\
			\medskip
			
			Vidéo de cours
	\end{center}
\end{minipage}

\begin{exemple*}{}
Soit $f$ la fonction définie sur $D=[-2;3]$ par $f(x)=2x^2-3x+1$.\\
Le domaine de définition de la fonction $f$ est donné $D=[-2;3]$.
	\end{exemple*}

\begin{minipage}{15cm}\begin{methode*}{Recherche du domaine de définition. Niveau **}
	\begin{exbmethode}
		
		Soit $f$ la fonction définie par $$f(x)=\dfrac{2x-3}{3x-7}$$
		Déterminer son domaine de définition.
		
		
		~\\
			\pointilles[12cm]\\[0.7em]
			\pointilles[12cm]\\[0.7em]
			\pointilles[12cm]\\[0.7em]	
	\end{exbmethode}
\end{methode*}
\end{minipage}\begin{minipage}{3cm}
\subsection*{S'évaluer}
	\begin{center}
		\qrcode{https://link.dgpad.net/TGSP}\\	\medskip
		
		QCM 3
	\end{center}
\end{minipage}

\section{Représentation graphique d'une fonction :}


\begin{methode*}{Passer des fonctions aux représentations graphiques et inversement. Niveau *}

\begin{minipage}{14cm}	Pour représenter graphiquement une fonction, on place chaque couple $(x ; f(x))$ dans un repère. \\
	Les \textbf{antécédents} se placent donc toujours sur l'axe des \textbf{abscisses}.\\
	Les \textbf{images} se placent donc toujours sur l'axe des \textbf{ordonnées}.
\end{minipage}\begin{minipage}{2.5cm}
	\begin{center}
			\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/embed/jJrXiQvy5Lk?rel=0}\\
		\medskip
		
		Vidéo de cours
	\end{center}
\end{minipage}
\end{methode*}

\begin{methode*}{Traduire une information pour l'exprimer dans un autre registre. Niveau *}
	\begin{exbmethode}
		
	Si $f$ est une fonction telle que $f(2)=3$, que peut-on déduire graphiquement ?\\
	Si le point de coordonnées $(5 ; 7)$ appartient à la courbe représentative de la fonction, que peut-on en déduire pour $f$ ?
		
	\begin{minipage}{12cm}		
		~\\
		\pointilles[9cm]\\[0.7em]
		\pointilles[9cm]\\[0.7em]
		\pointilles[9cm]\\[0.7em]	
			\end{minipage} 
		\begin{minipage}{3cm}
		\begin{center}
			\qrcode{https://www.dropbox.com/scl/fi/v7q254gbkmrr2x54wbm34/metho1.pdf?rlkey=enlb68r6ad8wfdrfa3zh1z1vo&dl=0}		\medskip
			
			Correction pdf
		\end{center}
		\end{minipage}
	\end{exbmethode}
\end{methode*}


\begin{definition*}{Courbe représentative d'une fonction :} {
	La courbe représentative d'une fonction définie sur un ensemble de définition $D$, est l'ensemble des points de coordonnées $(x;f(x))$ pour tout réel $x\in D$}
\end{definition*}

\begin{methode*}{Reconnaître la représentation graphique d'une fonction. Niveau *}
	\begin{exbmethode}

Peut-on dire si cette courbe est la représentation graphique d'une fonction ?\\
\begin{minipage}{9cm}\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=0.8]
	\draw[dashed, gray] (-4,-3) grid (4,3);
	\draw[very thick, ->, >=latex] (-4,0) -- (4,0);
	\draw[very thick, ->, >=latex] (0,-3) -- (0,3);
\draw[very thick, blue] plot[domain=0:360,samples=100] ({3*cos(\x)},{2*sin(\x)});
\end{tikzpicture}


\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{5cm}
	\begin{flushright}
		\qrcode{https://www.dropbox.com/scl/fi/6y6hbe2x5j7vdr7f31o82/metho2.pdf?rlkey=n8etgsvucwv1as8ri2ifqrdo1&dl=0}\\
		\medskip
		
		Correction en pdf
	\end{flushright}\end{minipage}

	~\\
\pointilles[12cm]\\[0.7em]
\pointilles[12cm]\\[0.7em]
\pointilles[12cm]\\[0.7em]	
	\end{exbmethode}
\end{methode*}
\medskip 

\begin{methode*}{Utiliser qu'un point appartient ou non à une courbe. Niveau *}
	\begin{exbmethode}
		\begin{minipage}{13cm}
	On considère la fonction $f$ définie sur $D=[-0,5;5]$, par $f(x)=\dfrac{2}{x+1}$
	\begin{enumerate}
		\item Déterminer les coordonnées du point d'abscisse 1 de la courbe représentative de $f$
		\item Le point $A(2 ; 0,6667)$ appartient-t-il à la courbe représentative de $f$
		\item  Quelles sont les coordonnées du point d'intersection de la courbe et de l'axe des ordonnées?
		
	\end{enumerate} 
\end{minipage}
\begin{minipage}{2.5cm}
	\begin{center}
			\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/embed/jJrXiQvy5Lk?rel=0}\\
			\medskip
			
			Vidéo de cours
	\end{center}
\end{minipage}
\medskip 
	~\\
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]	
\end{exbmethode}
\end{methode*}


\medskip
\begin{methode*}{Déterminer graphiquement un domaine de définition. Niveau *}
	\begin{exbmethode}
	Déterminer le domaine de définition des deux fonctions représentées ci-dessous :
	%\begin{center}
	
	%\Fonction[Points,Tangentes,PasY=0.5,UniteX=1,UniteY=1]{%
		%	2/-4/-4/75§50/-3/1/35§1/0/3/-45§-30/1/0/2§1/4/5/0}
	%\end{center}%\image{5cm}{courbe3.ps}\\ Exemple 1 : \\
	

\begin{minipage}{6.5cm}
	\includegraphics[scale=0.38]{image2}\end{minipage}	
	\begin{minipage}{6.5cm}
	\includegraphics[scale=0.38]{image}
\end{minipage}	
\begin{minipage}{2.5cm}
	\begin{center}
		\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/embed/sh2Xa2GrVrc?rel=0}\\
		\medskip
		
		Correction 1
	\end{center}
		\begin{center}
			\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/embed/XC3qMbBoJKc?rel=0}\\	\medskip
			
			Correction 2
	\end{center}
\end{minipage}
\medskip 
~\\
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]	
\end{exbmethode}
\end{methode*}
\subsection*{S'évaluer - Travailler seul}
\begin{minipage}{9cm}
	\begin{center}
		\qrcode{https://link.dgpad.net/jtxD}\\	\medskip
		
		QCM 4
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{9cm}
	\begin{center}
		\qrcode{https://coopmaths.fr/mathalea.html?ex=3F12-4,s=3,i=0&ex=3F13,s=2&ex=3F13-1,i=0&ex=2F20-1,s=1,s2=1,n=2,cd=0&ex=2F20-2,s=1,s2=1,n=2&serie=LYNH&v=embed&z=1.5}\\	\medskip
		
		Exercice Mathalea
	\end{center}
\end{minipage}
\newpage
\section{Déterminer l'image :}
\subsection{Déterminer l'image à partir d'un \textbf{tableau de valeurs}:}

\begin{methode*}{Déterminer l'image à partir d'un \textbf{tableau de valeurs}. Niveau *}
	\begin{exbmethode}\begin{minipage}{12cm}
		Déterminer le domaine de définition des deux fonctions représentées ci-dessous :	\begin{multicols}{2}
		A partir du tableau de valeur d'une fonction donné ci-contre :
		\begin{enumerate}
			\item Quelle est l'image de 2 ?
			\item  Combien vaut $f(-1)$ ?
		\end{enumerate}
		\columnbreak
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
			\hline$x$ & $-2$ & $-1$ & 0 & 1 & 2 & 3 & 4 \\
			\hline$f(x)$ & 3 & 2 & 7 & 4 & 5 & 7 & 1 \\
			\hline
		\end{tabular}
	\end{multicols}\end{minipage}\begin{minipage}{3cm}
	\begin{center}
		\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/embed/9vn4Kvo-ACE}\\ \medskip
	
	Correction en vidéo
	\end{center}
\end{minipage}
	\medskip 
	~\\
	\pointilles[15cm]\\[0.7em]
	\pointilles[15cm]\\[0.7em]
	\pointilles[15cm]\\[0.7em]	
	\end{exbmethode}
\end{methode*}



\subsection*{ Travailler seul}


\begin{center}
	\qrcode{https://coopmaths.fr/mathalea.html?ex=3F12-4,s=3,i=0&ex=3F13,s=2&serie=LYNH&v=embed&z=1.5}\\
	\medskip
	
	Exercice Mathalea
\end{center}
\end{Maquette}

\subsection{Déterminer l'image\textbf{ à partir d'un graphique} :}
\begin{methode*}{Déterminer l'image à partir d'un \textbf{graphique}. Niveau *}
	\begin{exbmethode}

	% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=b8946&id=3F12-4&n=1&d=10&s=3&alea=fkpJ&cd=1&cols=1

		On a tracé ci-dessous la courbe représentative de la fonction $f$.\\Déterminer par lecture graphique les images de $-4$, de $1$ et de $8$ par cette fonction $f$.
		\begin{minipage}{0.75\linewidth}
			\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.4]
				
				\tikzset{
					point/.style={
						thick,
						draw,
						cross out,
						inner sep=0pt,
						minimum width=5pt,
						minimum height=5pt,
					},
				}
				\clip (-7.5,-7.5) rectangle (9.5,7.5);
				
				\draw[color ={black},line width = 2,->] (-7,0)--(9,0);
				\draw[color ={black},line width = 2,->] (0,-7)--(0,7);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,1)--(9,1);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,2)--(9,2);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,3)--(9,3);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,4)--(9,4);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,5)--(9,5);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,6)--(9,6);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,7)--(9,7);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,-1)--(9,-1);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,-2)--(9,-2);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,-3)--(9,-3);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,-4)--(9,-4);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,-5)--(9,-5);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,-6)--(9,-6);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,-7)--(9,-7);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-7)--(1,7);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-7)--(2,7);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-7)--(3,7);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-7)--(4,7);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5,-7)--(5,7);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (6,-7)--(6,7);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (7,-7)--(7,7);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (8,-7)--(8,7);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (9,-7)--(9,7);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-7)--(-1,7);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-7)--(-2,7);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-7)--(-3,7);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-7)--(-4,7);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-7)--(-5,7);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-7)--(-6,7);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,-7)--(-7,7);
				\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.2)--(5,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (6,-0.2)--(6,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (7,-0.2)--(7,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (8,-0.2)--(8,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-5,-0.2)--(-5,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-6,-0.2)--(-6,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3)--(0.2,3);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,5)--(0.2,5);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,6)--(0.2,6);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-5)--(0.2,-5);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-6)--(0.2,-6);
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {1};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {2};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {3};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {4};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (5,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {5};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (6,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {6};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (7,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {7};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (8,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {8};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-1};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-2};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-3};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-4};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-5,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-5};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-6,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-6};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,1) node[anchor = center,scale=1] {1};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,2) node[anchor = center,scale=1] {2};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,3) node[anchor = center,scale=1] {3};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,4) node[anchor = center,scale=1] {4};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,5) node[anchor = center,scale=1] {5};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,6) node[anchor = center,scale=1] {6};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-1) node[anchor = center,scale=1] {-1};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-2) node[anchor = center,scale=1] {-2};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-3) node[anchor = center,scale=1] {-3};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-4) node[anchor = center,scale=1] {-4};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-5) node[anchor = center,scale=1] {-5};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-6) node[anchor = center,scale=1] {-6};
				
				\draw[color={black},line width = 2] ;
				\draw[color={black},line width = 2] ;
				\draw[color={black},line width = 2] ;
				\draw[color={black},line width = 2] ;
				\draw[color={black},line width = 2] ;
				\draw[color={black},line width = 2] ;
				\draw[color={black},line width = 2] ;
				\draw[color={black},line width = 2] ;
				\draw[color={black},line width = 2] ;
				\draw[color={black},line width = 2] ;
				\draw[color={black},line width = 2] (-4.5,7.65)--(-4.25,5.72)--(-4,4)--(-3.75,2.47)--(-3.5,1.12)--(-3.25,-0.05)--(-3,-1.05)--(-2.75,-1.9)--(-2.5,-2.59)--(-2.25,-3.14)--(-2,-3.55)--(-1.75,-3.84)--(-1.5,-4.01)--(-1.25,-4.07)--(-1,-4.03)--(-0.75,-3.89)--(-0.5,-3.67)--(-0.25,-3.37)--(0,-3)--(0.25,-2.57)--(0.5,-2.09)--(0.75,-1.56)--(1,-1)--(1.25,-0.41)--(1.5,0.2)--(1.75,0.82)--(2,1.45)--(2.25,2.07)--(2.5,2.67)--(2.75,3.26)--(3,3.81)--(3.25,4.33)--(3.5,4.8)--(3.75,5.22)--(4,5.57)--(4.25,5.85)--(4.5,6.06)--(4.75,6.18)--(5,6.2)--(5.25,6.11)--(5.5,5.92)--(5.75,5.6)--(6,5.16)--(6.25,4.58)--(6.5,3.86)--(6.75,2.98)--(7,1.94)--(7.25,0.73)--(7.5,-0.66)--(7.75,-2.23)--(8,-4)--(8.25,-5.97);
				\draw[color={black},line width = 2] ;
				\draw[color={black},line width = 2] ;
				\draw[color={black},line width = 2] ;
				
			\end{tikzpicture}
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.20\linewidth}
			\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=b8946&id=3F12-4&n=1&d=10&s=3&alea=fkpJ&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
		\end{minipage}
	


	\medskip 
~\\
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]	
\end{exbmethode}
\end{methode*}


\subsection{Déterminer l'image d'un nombre par une fonction donnée \textbf{par une formule } }
\begin{methode*}{Déterminer l'image d'un nombre par une fonction donnée \textbf{par une formule }. Niveau *}
	\begin{exbmethode}\begin{minipage}{12cm}
	Soit $f$ la fonction définie par $f(x)=5 x^{2}-6 x+3$
	\begin{enumerate}
		\item Calculer $f(-3)$
		\item Calculer l'image de $3 \sqrt{2}$ par la fonction.
	\end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{3cm}
	\begin{center}
			\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/embed/yyZEz2i-xRM}\\
			\medskip
			
			Correction en vidéo
	\end{center}
\end{minipage}	\medskip 
~\\
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]	\end{exbmethode}
\end{methode*}

\subsection*{S'évaluer - Travailler seul}
\begin{minipage}{9cm}
	\begin{center}
		\qrcode{https://link.dgpad.net/mrLe}\\
		\medskip
		
		QCM 5
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{9cm}
	\begin{center}
		\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=082d7&id=3F12-2&n=3&d=10&s=5&cd=1&v=confeleve&v=eleve&title=&es=221100}\\
		\medskip
		
		Exercice Mathalea
	\end{center}
\end{minipage}
\section{Déterminer l'antécédent}
\subsection{Déterminer des antécédents d'un nombre par tableau :}
\begin{methode*}{Déterminer des antécédents d'un nombre par tableau . Niveau *}	\begin{exbmethode}
			\begin{minipage}{12cm}

	Voici une fonction donnée par un tableau de valeurs:\\
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
		\hline$x$ & $-2$ & $-1$ & 0 & 1 & 2 & 3 & 4 \\
		\hline$f(x)$ & 3 & 2 & 7 & 4 & 5 & 7 & 1 \\
		\hline
	\end{tabular}
	\begin{enumerate}
		\item Quelle est l'antécédent de 4 ?
		\item  Quel nombre a pour image 2 ?
		\item  Le nombre 7 a-t-il des antécédents ?
	\end{enumerate}
	
\end{minipage}
\begin{minipage}{3cm}
	\begin{center}
			\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/embed/K1_-FGMN3n8}\\Correction en vidéo
	\end{center}
\end{minipage}
	\medskip 
~\\
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
	\end{exbmethode}
\end{methode*}

\subsection{Déterminer des antécédents d'un nombre par lecture graphique :}

\begin{methode*}{Déterminer des antécédents d'un nombre par lecture graphique . Niveau *}
\textbf{	Méthode : }	Il faut tracer la droite horizontale ayant 4 pour ordonnée (On l'appelle la droite d'équation $y=4$).  On cherche les abscisses des points d'intersection avec la courbe.
			\begin{exbmethode}
	

	
	% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=8117d&id=3F13&n=1&d=10&s=2&alea=KNNO&cd=1&cols=1
	
		\begin{minipage}{0.80\linewidth}
			
			On a tracé ci-dessous la courbe représentative de la fonction $f$.\\Déterminer par lecture graphique le (ou les) antécédent(s) de $4$ par cette fonction $f$.
			
			\medskip
			\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.5]
				
				\tikzset{
					point/.style={
						thick,
						draw,
						cross out,
						inner sep=0pt,
						minimum width=5pt,
						minimum height=5pt,
					},
				}
				\clip (-6,-5) rectangle (4,10);
				
				\draw[color ={black},line width = 2,->] (-6,0)--(4,0);
				\draw[color ={black},line width = 2,->] (0,-5)--(0,10);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,1)--(10,1);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,2)--(10,2);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,3)--(10,3);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,4)--(10,4);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,5)--(10,5);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,6)--(10,6);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,7)--(10,7);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,8)--(10,8);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,9)--(10,9);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,10)--(10,10);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,-1)--(10,-1);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,-2)--(10,-2);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,-3)--(10,-3);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,-4)--(10,-4);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,-5)--(10,-5);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,-6)--(10,-6);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,-7)--(10,-7);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,-8)--(10,-8);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,-9)--(10,-9);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,-10)--(10,-10);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (1,-10)--(1,10);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (2,-10)--(2,10);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (3,-10)--(3,10);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (4,-10)--(4,10);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (5,-10)--(5,10);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (6,-10)--(6,10);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (7,-10)--(7,10);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (8,-10)--(8,10);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (9,-10)--(9,10);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (10,-10)--(10,10);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-1,-10)--(-1,10);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-2,-10)--(-2,10);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-3,-10)--(-3,10);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-4,-10)--(-4,10);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-5,-10)--(-5,10);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-6,-10)--(-6,10);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-7,-10)--(-7,10);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-8,-10)--(-8,10);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-9,-10)--(-9,10);
				\draw[color ={black},opacity = 0.5] (-10,-10)--(-10,10);
				\draw[color ={black},line width = 2] (1,-0.2)--(1,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (2,-0.2)--(2,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (3,-0.2)--(3,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (4,-0.2)--(4,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (5,-0.2)--(5,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (6,-0.2)--(6,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (7,-0.2)--(7,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (8,-0.2)--(8,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (9,-0.2)--(9,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-1,-0.2)--(-1,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-2,-0.2)--(-2,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-3,-0.2)--(-3,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-4,-0.2)--(-4,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-5,-0.2)--(-5,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-6,-0.2)--(-6,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-7,-0.2)--(-7,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-8,-0.2)--(-8,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-9,-0.2)--(-9,0.2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,1)--(0.2,1);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,2)--(0.2,2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,3)--(0.2,3);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,4)--(0.2,4);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,5)--(0.2,5);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,6)--(0.2,6);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,7)--(0.2,7);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,8)--(0.2,8);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,9)--(0.2,9);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-1)--(0.2,-1);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-2)--(0.2,-2);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-3)--(0.2,-3);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-4)--(0.2,-4);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-5)--(0.2,-5);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-6)--(0.2,-6);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-7)--(0.2,-7);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-8)--(0.2,-8);
				\draw[color ={black},line width = 2] (-0.2,-9)--(0.2,-9);
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {1};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {2};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {3};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {4};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (5,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {5};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (6,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {6};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (7,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {7};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (8,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {8};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (9,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {9};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-1};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-2};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-3};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-4};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-5,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-5};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-6,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-6};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-7,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-7};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-8,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-8};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-9,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-9};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,1) node[anchor = center,scale=1] {1};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,2) node[anchor = center,scale=1] {2};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,3) node[anchor = center,scale=1] {3};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,4) node[anchor = center,scale=1] {4};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,5) node[anchor = center,scale=1] {5};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,6) node[anchor = center,scale=1] {6};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,7) node[anchor = center,scale=1] {7};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,8) node[anchor = center,scale=1] {8};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,9) node[anchor = center,scale=1] {9};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-1) node[anchor = center,scale=1] {-1};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-2) node[anchor = center,scale=1] {-2};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-3) node[anchor = center,scale=1] {-3};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-4) node[anchor = center,scale=1] {-4};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-5) node[anchor = center,scale=1] {-5};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-6) node[anchor = center,scale=1] {-6};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-7) node[anchor = center,scale=1] {-7};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-8) node[anchor = center,scale=1] {-8};
				\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.5,-9) node[anchor = center,scale=1] {-9};
				
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] (-3.8,10.4)--(-3.6,8.6)--(-3.4,6.93)--(-3.2,5.4)--(-3,4)--(-2.8,2.73)--(-2.6,1.6)--(-2.4,0.6)--(-2.2,-0.27)--(-2,-1)--(-1.8,-1.6)--(-1.6,-2.07)--(-1.4,-2.4)--(-1.2,-2.6)--(-1,-2.67)--(-0.8,-2.6)--(-0.6,-2.4)--(-0.4,-2.07)--(-0.2,-1.6)--(0,-1)--(0.2,-0.27)--(0.4,0.6)--(0.6,1.6)--(0.8,2.73)--(1,4)--(1.2,5.4)--(1.4,6.93)--(1.6,8.6)--(1.8,10.4);
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				\draw[color={purple},line width = 2] ;
				
			\end{tikzpicture}\\
		\end{minipage}
		\begin{minipage}{0.15\linewidth}
			\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=8117d&id=3F13&n=1&d=10&s=2&alea=KNNO&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
		\end{minipage}
	\medskip 
~\\
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\end{exbmethode}
\end{methode*}
	

	






\subsection{Rechercher des antécédents d'un nombre par une fonction donnée par une formule }
\begin{methode*}{Déterminer des antécédents  par une fonction donnée par une formule . Niveau *}
\textbf{	Méthode :} Déterminer les antécédents d'un réel $k$ par une fonction revient à résoudre l'équation 
$f(x)=k$.	\begin{exbmethode}\begin{minipage}{12cm}
	Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par $f(x)=2 x+1$.\\
	Déterminer le ou les antécédents de 0 par la fonction $f$.\\
	\medskip
	

	Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par $f(x)=4 x^{2}-5 x+5$.\\
	Déterminer le ou les antécédents de 5 par la fonction $f$
	
\end{minipage}
\begin{minipage}{3cm}
	\begin{center}
			\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/embed/2iDJxbqiPik}\\
			\medskip
			
			Correction en vidéo
	\end{center}
\end{minipage}
	\medskip 
~\\
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\end{exbmethode}
\end{methode*}
\subsection*{S'évaluer - Travailler seul}
\begin{minipage}{8cm}
	\begin{center}
		\qrcode{https://link.dgpad.net/i3pz}\\
		\medskip
		
		QCM 6
	\end{center}
\end{minipage}
\begin{minipage}{5cm}
	\begin{center}
		\qrcode{https://coopmaths.fr/mathalea.html?ex=3F10,i=0&ex=3F10-2,s=2,s2=2,s3=1,n=3,cd=0,i=0&ex=3F13,s=2&v=embed}\\
		
		\medskip
		
		Exercice Mathalea
	\end{center}
\end{minipage}

\section{ Résoudre graphiquement une équation du type $f(x)=k$ }

\begin{propriete*}{}{$f$ est une fonction définie sur $D$, et $k$ est un nombre donné.\\
	Résoudre l'équation $f(x)=k$, c'est trouver les réels $x$ appartenant à $D$ qui ont pour image $k$ par $f$.}\end{propriete*}
\medskip

\begin{remarque*}{Traduction}
{Si on traduit cette phrase en langage graphique avec $\mathcal{C}_{f}$ la courbe représentative de $f$ :\\
		"Résoudre l'équation $f(x)=k$, c'est trouver toutes les \textbf{abscisses} des points de $\mathcal{C}_{f}$ qui ont pour \textbf{ordonnée} $k$."\\
		Cette phrase est un élément majeur dans la rédaction d'une réponse.}
\end{remarque*}

\medskip


\begin{methode*}{Résoudre graphiquement une équation du type $f(x)=k$ . Niveau *}
	{\textbf{Méthode graphique :}}{
		On trace la droite parallèle à l'axe des abscisses, ayant $k$ comme ordonnée à l'origine.\\
		On dit que c'est la droite d'équation : $y=k$ .\\
		Les solutions de l'équation sont les \textbf{abscisses} des points d'intersection de la courbe et de la droite.}
	\begin{exbmethode}

		      
	
			% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=a2ac2&id=2F22-1&n=1&d=10&alea=HD0R&cd=1&cols=1
		
				
				\begin{minipage}{0.75\linewidth}
					
					Voici la représentation graphique $\mathscr{C}_f$ d'une fonction $f$ définie sur $[-6\,;\,5]$.\\\begin{tikzpicture}[baseline,scale = 0.6]
						
						\tikzset{
							point/.style={
								thick,
								draw,
								cross out,
								inner sep=0pt,
								minimum width=5pt,
								minimum height=5pt,
							},
						}
						\clip (-8.5,-5.5) rectangle (7.5,5.5);
						
						\draw[color ={black},line width = 1.5,->] (-7,0)--(6,0);
						\draw[color ={black},line width = 1.5,->] (0,-4)--(0,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-7,0)--(6,0);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-7,1)--(6,1);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-7,2)--(6,2);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-7,3)--(6,3);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-7,4)--(6,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-7,0)--(6,0);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-7,-1)--(6,-1);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-7,-2)--(6,-2);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-7,-3)--(6,-3);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-7,-4)--(6,-4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-4)--(0,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (1,-4)--(1,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (2,-4)--(2,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (3,-4)--(3,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (4,-4)--(4,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (5,-4)--(5,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (6,-4)--(6,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (0,-4)--(0,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-1,-4)--(-1,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-2,-4)--(-2,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-3,-4)--(-3,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-4,-4)--(-4,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-5,-4)--(-5,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-6,-4)--(-6,4);
						\draw[color ={gray},opacity = 0.3] (-7,-4)--(-7,4);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (1,-0.1)--(1,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (2,-0.1)--(2,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (3,-0.1)--(3,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (4,-0.1)--(4,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (5,-0.1)--(5,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (-1,-0.1)--(-1,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (-2,-0.1)--(-2,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (-3,-0.1)--(-3,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (-4,-0.1)--(-4,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (-5,-0.1)--(-5,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (-6,-0.1)--(-6,0.1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,1)--(0.1,1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,2)--(0.1,2);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,3)--(0.1,3);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,-1)--(0.1,-1);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,-2)--(0.1,-2);
						\draw[color ={black},line width = 1.2] (-0.1,-3)--(0.1,-3);
						\draw [color={black},fill opacity = 1] (1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {1};
						\draw [color={black},fill opacity = 1] (2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {2};
						\draw [color={black},fill opacity = 1] (3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {3};
						\draw [color={black},fill opacity = 1] (4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {4};
						\draw [color={black},fill opacity = 1] (5,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {5};
						\draw [color={black},fill opacity = 1] (-1,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-1};
						\draw [color={black},fill opacity = 1] (-2,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-2};
						\draw [color={black},fill opacity = 1] (-3,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-3};
						\draw [color={black},fill opacity = 1] (-4,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-4};
						\draw [color={black},fill opacity = 1] (-5,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-5};
						\draw [color={black},fill opacity = 1] (-6,-0.5) node[anchor = center,scale=1] {-6};
						\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,1) node[anchor = center,scale=1] {1};
						\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,2) node[anchor = center,scale=1] {2};
						\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,3) node[anchor = center,scale=1] {3};
						\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,-1) node[anchor = center,scale=1] {-1};
						\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,-2) node[anchor = center,scale=1] {-2};
						\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.6,-3) node[anchor = center,scale=1] {-3};
						
						
						\draw[color={blue},line width = 1.2] (-6,2)--(-5.9,1.95)--(-5.8,1.9)--(-5.7,1.84)--(-5.6,1.77)--(-5.5,1.69)--(-5.4,1.59)--(-5.3,1.48)--(-5.2,1.34)--(-5.1,1.19)--(-5,1);
						
						
						\filldraw[color={blue},fill={blue}] (-6,2) circle (0.07500000000000001);
						
						\draw[color={blue},line width = 1.2] (-5,1)--(-4.9,0.77)--(-4.8,0.5)--(-4.7,0.18)--(-4.6,-0.15)--(-4.5,-0.5)--(-4.4,-0.85)--(-4.3,-1.18)--(-4.2,-1.5)--(-4.1,-1.77)--(-4,-2);
						
						
						\filldraw[color={blue},fill={blue}] (-5,1) circle (0.07500000000000001);
						
						\draw[color={blue},line width = 1.2] (-4,-2)--(-3.9,-2.19)--(-3.8,-2.36)--(-3.7,-2.51)--(-3.6,-2.64)--(-3.5,-2.75)--(-3.4,-2.84)--(-3.3,-2.91)--(-3.2,-2.96)--(-3.1,-2.99)--(-3,-3);
						
						
						\filldraw[color={blue},fill={blue}] (-4,-2) circle (0.07500000000000001);
						
						\draw[color={blue},line width = 1.2] (-3,-3)--(-2.9,-2.99)--(-2.8,-2.96)--(-2.7,-2.91)--(-2.6,-2.84)--(-2.5,-2.75)--(-2.4,-2.64)--(-2.3,-2.51)--(-2.2,-2.36)--(-2.1,-2.19)--(-2,-2);
						
						
						\filldraw[color={blue},fill={blue}] (-3,-3) circle (0.07500000000000001);
						
						\draw[color={blue},line width = 1.2] (-2,-2)--(-1.9,-1.77)--(-1.8,-1.5)--(-1.7,-1.18)--(-1.6,-0.85)--(-1.5,-0.5)--(-1.4,-0.15)--(-1.3,0.18)--(-1.2,0.5)--(-1.1,0.77)--(-1,1);
						
						
						\filldraw[color={blue},fill={blue}] (-2,-2) circle (0.07500000000000001);
						
						\draw[color={blue},line width = 1.2] (-1,1)--(-0.9,1.22)--(-0.8,1.46)--(-0.7,1.73)--(-0.6,1.99)--(-0.5,2.25)--(-0.4,2.49)--(-0.3,2.69)--(-0.2,2.86)--(-0.1,2.96)--(0,3);
						
						
						\filldraw[color={blue},fill={blue}] (-1,1) circle (0.07500000000000001);
						
						\draw[color={blue},line width = 1.2] (0,3)--(0.1,2.97)--(0.2,2.87)--(0.3,2.73)--(0.4,2.54)--(0.5,2.31)--(0.6,2.06)--(0.7,1.8)--(0.8,1.53)--(0.9,1.26)--(1,1);
						
						
						\filldraw[color={blue},fill={blue}] (0,3) circle (0.07500000000000001);
						
						\draw[color={blue},line width = 1.2] (1,1)--(1.1,0.73)--(1.2,0.42)--(1.3,0.08)--(1.4,-0.27)--(1.5,-0.63)--(1.6,-0.97)--(1.7,-1.29)--(1.8,-1.58)--(1.9,-1.82)--(2,-2);
						
						
						\filldraw[color={blue},fill={blue}] (1,1) circle (0.07500000000000001);
						
						\draw[color={blue},line width = 1.2] (2,-2)--(2.1,-2.15)--(2.2,-2.3)--(2.3,-2.44)--(2.4,-2.57)--(2.5,-2.69)--(2.6,-2.79)--(2.7,-2.88)--(2.8,-2.94)--(2.9,-2.99)--(3,-3);
						
						
						\filldraw[color={blue},fill={blue}] (2,-2) circle (0.07500000000000001);
						
						\draw[color={blue},line width = 1.2] (3,-3)--(3.1,-2.99)--(3.2,-2.94)--(3.3,-2.88)--(3.4,-2.79)--(3.5,-2.69)--(3.6,-2.57)--(3.7,-2.44)--(3.8,-2.3)--(3.9,-2.15)--(4,-2);
						
						
						\filldraw[color={blue},fill={blue}] (3,-3) circle (0.07500000000000001);
						
						\draw[color={blue},line width = 1.2] (4,-2)--(4.1,-1.82)--(4.2,-1.6)--(4.3,-1.35)--(4.4,-1.08)--(4.5,-0.81)--(4.6,-0.56)--(4.7,-0.34)--(4.8,-0.16)--(4.9,-0.04)--(5,0);
						
						
						\filldraw[color={blue},fill={blue}] (4,-2) circle (0.07500000000000001);
						
						
						\filldraw[color={blue},fill={blue}] (5,0) circle (0.07500000000000001);
						\draw [color={black},fill opacity = 1] (-0.3,-0.3) node[anchor = center,scale=1] {O};
						
					\end{tikzpicture}\\Répondre aux questions en utilisant le graphique.\\\textbf {a.} Quel est le nombre de solutions de l'équation $f(x)=-2$ ?\\\textbf {b.} Résoudre l'équation $f(x)=4$.\\\textbf {c.} Déterminer une valeur de $k$ telle que $f(x)=k$ admette exactement $2$ solutions.
				\end{minipage}
				\begin{minipage}{0.20\linewidth}
					\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=a2ac2&id=2F22-1&n=1&d=10&alea=HD0R&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
				\end{minipage}
		
				\medskip 
			~\\
			\pointilles[15cm]\\[0.7em]
			\pointilles[15cm]\\[0.7em]
			\pointilles[15cm]\\[0.7em]
			
	\end{exbmethode}
\end{methode*}
\medskip



\subsection*{S'évaluer/Travailler seul}
\begin{center}
	\begin{minipage}{6cm}
		\begin{center}
			\qrcode{https://link.dgpad.net/F66k}\\\medskip
			
			QCM 7
		\end{center}
	\end{minipage}
		\begin{minipage}{6cm}
		\begin{center}
			\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=a2ac2&id=2F22-1&n=1&d=10&alea=HD0R&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}\\\medskip
			
			Exercices Mathalea
		\end{center}
	\end{minipage}
\end{center}

\section{Résoudre graphiquement une inéquation :}
\begin{propriete*}{Résoudre graphiquement une inéquation}
	
{ $f$ est une fonction définie sur $D$, et $k$ un nombre donné.\\
	Résoudre l'inéquation $f(x)>k$, c'est trouver tous les nombres $x$ appartenant à $D$ qui ont une image supérieure à $k$.\\
	On ferait de même pour des inéquations du type :  $f(x)\leq k , ~f(x)\geq k, f(x)> k$}\end{propriete*}
\medskip

\begin{methode*}{Résoudre graphiquement une équation du type $f(x)<k$ . Niveau **}
	\begin{exbmethode}\begin{minipage}{12cm}

	Résoudre graphiquement l'inéquation $f(x)>3$ sur l'intervalle $[-5 ; 8]$.\\
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.6]{./image5}
	\end{center}
	\medskip
	

\end{minipage}
\begin{minipage}{3cm}
	\begin{center}
		\qrcode{https://www.youtube.com/embed/yMhZIYWx3VI}\\
		\medskip
		
		Correction en vidéo
	\end{center}
\end{minipage}

	\medskip 
~\\
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
	\end{exbmethode}
\end{methode*}
\medskip
\section{Fonctions paires et impaires :}
\begin{minipage}{12cm}
\begin{definition*} {}
		Soit $f$ une fonction définie sur un domaine $\mathcal{D}$.\\
		Si pour tout $x \in \mathcal{D}$, on a :
		\begin{itemize}
			\item[$\bullet$]  $f(x)=f(-x)$ on dit que la fonction $f$ est une \textbf{fonction paire}. 
			\item[$\bullet$]  $f(x)=-f(-x)$ on dit que la fonction $f$ est une \textbf{fonction impaire}.
	\end{itemize}\end{definition*}
	\medskip
\end{minipage}
\begin{minipage}{3cm}
	\begin{center}
			\fancyqr[image=\huge\faYoutubeSquare, image padding = 0, color = black,version=5]{https://www.youtube.com/embed/FFiFcMzY5YM}\\
			\medskip
			
			Cours en vidéo
	\end{center}
\end{minipage}

\begin{methode*}{Montrer qu'une fonction est paire ou impaire. Niveau **}
	\begin{exbmethode}
		\begin{minipage}{12cm}
Soit $f$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par $f(x)=x^{2} .$  Démontrer que $f$ est paire.\\
Soit $g$ la fonction définie sur $\mathbb{R}$ par $g(x)=x^{3}$. Démontrer que $f$ est impaire.\\
\medskip
\end{minipage}
\begin{minipage}{3cm}\qrcode{https://www.dropbox.com/scl/fi/i6ty6fqt7fqusxkky8bkv/metho3.pdf?rlkey=dkl66zzrhmipzaliwce6f6jwc&dl=0}\\
\medskip

Correction
\end{minipage}

	\medskip 
~\\
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
\pointilles[15cm]\\[0.7em]
	\end{exbmethode}
\end{methode*}

\begin{remarque*}{Logique !}

		On comprend le vocabulaire paire et impaire avec ces exemples:
		\begin{itemize}
			\item[$\bullet$] Les fonctions polynômes avec des puissances \textbf{paires} de $x$ sont des fonctions \textbf{paires}.
			\item[$\bullet$] Les fonctions polynômes avec des puissances \textbf{impaires} de $x$ sont des fonctions \textbf{impaires}.
	\end{itemize}
\end{remarque*}

\medskip

\begin{propriete*}{Propriété  graphique :}{
	Dans un repère orthogonal, la courbe représentative :
	\begin{itemize}
		\item[$\bullet$]	d'une fonction paire est symétrique par rapport à l'axe des ordonnées.
		\item[$\bullet$] d'une fonction impaire	est symétrique par rapport à l'origine du repère.
\end{itemize}}\end{propriete*}


\begin{illustration*}{}\begin{multicols}{2}
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=0.8]{./image9}
	\end{center}
	La représentation graphique de la fonction admet l'axe des ordonnées comme axe de symétrie.\\
	La fonction est \textbf{paire}.
	\begin{center}
		\includegraphics[scale=1]{./image8}
	\end{center}
	La représentation graphique de cette fonction admet l'origine du repère comme centre de symétrie.\\
	La fonction est \textbf{impaire}.
\end{multicols}\end{illustration*}


\begin{methode*}{ Déterminer si une fonction donnée est paire ou impaire. Niveau **}
			\begin{enumerate}
			\item On vérifie que son domaine de définition est centré en 0 .
			\item Si l'intervalle est symétrique : \\
			On calcule $f(-x)$ pour un $x \in \mathcal{D}$:
			\begin{itemize}
				\item[$\bullet$] Si on obtient $f(x)$, $f$ est paire.
				\item[$\bullet$] Si on obtient $-f(x)$, $f$ est impaire.
				\item[$\bullet$]	Si on n'obtient ni l'un ni l'autre, la fonction est ni paire, ni impaire.
			\end{itemize}
	\end{enumerate}\end{methode*}

\medskip

\begin{methode*}{Montrer qu'une fonction n'est ni paire, ni impaire. Niveau **}
		Pour montrer qu'une fonction $f$ définie sur $D_{f}$ n'est pas paire, il suffit:
		\begin{enumerate}
			\item Soit de montrer que son ensemble de définition $D_{f}$ n'est pas centré en zéro
			\item  Soit de montrer qu'il existe un réel $a \in D_{f}$ tel que $f(-a) \neq f(a)$ et $f(-a) \neq-f(a)$
	\end{enumerate}
\end{methode*}
\subsection*{S'évaluer }
\begin{center}
	\begin{minipage}{9cm}
		\begin{center}
			\qrcode{https://link.dgpad.net/z18v}\\
			\medskip
			
			QCM 8
		\end{center}
	\end{minipage}
\end{center}
\end{document}





